而家最有效同主流既發電既技術係咪仲係蒸氣

蒸汽發電好似要燒勁多燃料，除左而家有既可再生能源仲有冇其他發電既方法/設備？

唔係最高效率
不過係最主流
因為燒煤係最平

效率最高應該係核能
不過一來唔係可再生能源
二來爆獲會好大劑
所以好難佔大比數

應該無錯掛

太陽能 風能 水能 潮汐能
呢啲可再生能源各有優點缺點
不過最主要都係成本問題

其實核能咪又係蒸氣發電

就算核聚變都係用嚟煲水

係
可再生咪水,潮汐,風呢D唔使蒸汽

true

其實樓主知唔知發電原理？
係個渦輪機連住個發電機
理論上只要個轉速高就可以發電

簡單講係透過燃燒煤 去煲水成蒸氣推動渦輪轉動 再經過磁通量既改變 產生電力

水力發電就係唔洗燒煤煲水變蒸氣 直接用水既勢能推動渦輪轉動發電

Neutronic fusion vs aneutronic fusion plz

係發電機
right hand rule呀
轉轉轉味有磁有電囉

Breeder reactor 同 fusion 係可再生

人地講 thermal power 個cycle你講燃料...

你當CCGT係 steam turbine 嘅derivative咪係

最環保一定係
燒人，煲水，推渦輪，發電

環保嘅原因係地球會少咗人

而家CLP 起緊果部新天然氣機組咪係CCGT
Efficiency >60%

ccgt 佢地用左廿鳩幾年啦
部新機sent out efficiency有55% up先算啦

舊車係F class ,都係50%左右， 新upgrade 左GT 部C1 都55%

起緊果部H class 用2017年科技 你覺得冇55%咩

當然講base load 啦 唔係撚有50%+

事實係垃圾來
師兄做邊度